@InCollection{deleuzeile2002,
  author    = {Gilles Deleuze},
  title     = {Causes et raisons des îles désertes},
  pages     = {11--17},
  editor    = {David Lapoujade},
  booktitle = {L'île déserte et autres textes -- Textes et entretiens 1953-1974},
  address   = {Paris},
  publisher = {Les Éditions de Minuit},
  year      = 2002
}

@Book{aristotemetaphysique1879,
    author = {{Aristote}},
    title = {Métaphysique},
    location = {Paris},
    publisher = {Librairie Germer-Baillière},
    date = {1879}
}
@Book{deleuzefoucault2004,
    author = {Gilles Deleuze},
    title = {Foucault},
    location = {Paris},
    publisher = {Les Editions de Minuit},
    date = {2004}
}
@Book{deleuzemille1980,
    author = {Gilles Deleuze and Félix Guattari},
    title = {Mille plateaux -- Capitalisme et schizophrénie},
    location = {Paris},
    publisher = {Les éditions de minuit},
    date = {1980}
}
@Book{agambenstate2005,
    author = {Giorgio Agamben},
    title = {State of exception},
    location = {Chicago},
    publisher = {The University of Chicago Press},
    date = {2005}
}
@Book{agambenhomosacer1998,
    author = {Giorgio Agamben},
    title = {Homo sacer : Sovereign power and bare life [édition électronique]},
    location = {Stanford},
    publisher = {Stanford University Press},
    date = {1998}
}
@Article{zizekunknown2006,
    author = {Slavoj Zizek},
    title = {Philosophy, the “unknown knowns”, and the public use of reason},
    journaltitle = {Topoi},
    volume = 25,
    number = 1-2,
    pages = {137-142},
    date = {2006}
}
@InCollection{browndemocratie2009,
    author = {Wendy Brown},
    title = {Nous sommes tous démocrates à présent},
    pages = {59-75},
    booktitle = {Démocratie, dans quel état ?},
    location = {Paris},
    publisher = {La Fabrique},
    date = {2009}
}
@InCollection{hesiodehymnes1869,
    author = {{Hésiode}},
    title = {Théogonie},
    pages = {3-38},
    editor = {Charles Marie René {Leconte de Lisle}},
    booktitle = {Hésiode -- Hymnes orphiques -- Théocrite -- Bion -- Moskhos -- Tyrtée -- Odes anacréontiques},
    location = {Paris},
    publisher = {Lemerre},
    date = {1869}
}
@Book{nietzscheantechrist2005,
    author = {Friedrich Nietzsche},
    title = {L'Antéchrist},
    location = {Paris},
    publisher = {Gallimard},
    date = {2005}
}

@Book{nietzschecrepuscule2004,
    author = {Friedrich Nietzsche},
    title = {Crépuscule des idoles},
    location = {Paris},
    publisher = {Gallimard},
    date = {2004}
}
@Book{arendthuman1958,
    author = {Hannah Arendt},
    title = {The human condition},
    location = {Chicago},
    publisher = {The University of Chicago Press},
    date = {1958}
}

@Book{arendtorigins1960,
    author = {Hannah Arendt},
    title = {The Origins of totalitarianism},
    location = {New York},
    publisher = {Meridian Books},
    date = {1960}
}

@Book{mouffegramsci2014,
    editor = {Chantal Mouffe},
    title = {Gramsci and marxist theory},
    location = {New York},
    publisher = {Routledge},
    date = {2014}
}
